% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es_ES
% !TeX program=lualatex
\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}

% Fonts and typefaces
\usepackage{fontspec}

\usepackage{amsmath} % math should be loaded before
\usepackage[colon=literal]{unicode-math} % the math package

\setmainfont{TeX Gyre Pagella}
\setmathfont{TeX Gyre Pagella Math}

%\usefonttheme{professionalfonts}
%https://tex.stackexchange.com/a/476742/7561
\usepackage{luatexbase}% patching existing bug on microtype and lua
\usepackage{microtype}


%% My setup
\usetheme[sectionpage=none, numbering=none, progressbar=frametitle]{metropolis}

% Make background white
\setbeamercolor{normal text}{%
  fg=mDarkTeal,
  bg=white,
}

% My own frametitle from primary palette
\setbeamercolor{frametitle}{%
  use=normal text,
  fg=mLightBrown,
  bg=normal text.bg
}



% Math
%\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{commath}
\usepackage{scalerel}

%\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
%\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}

% declare my argmin and argmax operators
% https://tex.stackexchange.com/a/5255/7561
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}

% https://tex.stackexchange.com/a/141685/7561
\newcommand\givenbase[1][]{\:#1\lvert\:}
\let\given\givenbase

%https://tex.stackexchange.com/q/151984/7561
\DeclarePairedDelimiterX{\infdivx}[2]{(}{)}{%
  #1\;\delimsize\|\;#2%
}
\newcommand{\kl}{\operatorname{KL}\infdivx}

% my composition
\DeclareMathOperator*{\compose}{\scalerel*{\circ}{\sum}}


% Figures
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{
  arrows.meta,
  calc,
  fontawesome,
  positioning,
  3d,
}
\usepgfplotslibrary{
  colorbrewer,
}
\usepackage[export]{adjustbox}

%% Tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}

% https://github.com/HarisIqbal88/PlotNeuralNet
\usepackage{import}
%\subimport{./layers/}{init}
\def\ConvColor{Dark2-B}
\def\ConvReluColor{Dark2-C}
\def\PoolColor{Dark2-D}
\def\UnpoolColor{Dark2-D}
\def\FcColor{Dark2-E}
\def\FcReluColor{Dark2-F}
\def\SoftmaxColor{Dark2-A}  
\def\SumColor{Dark2-G}
\def\DcnvColor{Set1-B}
\newcommand{\copymidarrow}{\tikz \draw[-Stealth,line width =0.8mm,draw={Set1-D}] (-0.3,0) -- ++(0.3,0);}

\usepackage{beamertools}

% full graphics command
\newcommand{\fullgraphics}[1]{%
\vspace{-5pt}
\noindent\makebox[\columnwidth]{\includegraphics[width=\paperwidth]{#1}}
}

\newcommand\wider[2][3em]{%
  \makebox[\linewidth][c]{%
    \begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+#1\relax}
      \raggedright#2
    \end{minipage}%
  }%
}

% No mark footnote
\newcommand\nomarkfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{\tiny#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
% Patch the theme
\setbeamertemplate{footnote}{%
  \def\skip{10pt}%
  \tiny%
  \parindent\skip\noindent%
  \hangindent=\skip%
  \raggedright%
  \hbox to \skip{\hfil\insertfootnotemark}%
  \insertfootnotetext%
  \par%
}%

\newcommand{\doi}[1]{\href{https://doi.org/#1}{#1}}
\newcommand{\arxiv}[1]{\href{https://arxiv.org/abs/#1}{arXiv:#1}}


\begin{document}

% Settings
\title{Visi\'on Computacional en la Era de Aprendizaje Profundo}
\author[Adin]{Adín Ramírez Rivera\\%
  {\scriptsize%
    \fa{fas-paper-plane}~\texttt{adin@ic.unicamp.br} \quad %
    \fa{fas-globe}~\texttt{ic.unicamp.br/\textasciitilde adin} \quad %
    \fa{fab-twitter}~\texttt{@adn\_twitts}%
}}
%\course[\code]{Intro.\ Deep Learning for Computer Vision}
\date{Diciembre, 2021}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Outline}
%  \tableofcontents[hideallsubsections]
%\end{frame}

\section{Computer Vision}
\subsection{Historia}

\begin{frame}[standout]
  Una breve historia de Visi\'on Computacional
\end{frame}

\begin{frame}{}
\centering
\wider[30pt]{%
  \begin{tikzpicture}[
  icon/.style={
    fill=mDarkTeal, text=white, circle, font=\huge, 
    text width=.95cm,
    align=center,
  },
  shorten >=5pt, shorten <=5pt,
  >=Latex,
  ]
  \node[icon] (person) {\fa{fas-robot}};
  \node[left=5pt of person, anchor=east] {Agente};
  \node[right=5cm of person, icon, fill=Dark2-E] (env) {\fa{fas-tree}};
  \node[right=5pt of env, anchor=west] (amb) {Ambiente};
  
  \draw[->, ultra thick, Dark2-B, rounded corners] (env.north) -- ++(0,1.cm) -| node[pos=.25, fill=Dark2-B, text=white, rounded corners] (obv) {Sensar}  (person.north);
  \draw[->, ultra thick, Dark2-C, rounded corners] (person.south) -- ++(0,-1.cm) -| node[pos=.25, fill=Dark2-C, text=white, rounded corners] (acc) {Actuar} (env.south);
  
  \node[below=5pt of amb, text=Dark2-E] {$\theta$};
  \node[below=5pt of obv, text=Dark2-B] {$x$};
  \node[above=5pt of acc, text=Dark2-C] {$a$};
  \end{tikzpicture}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Visi\'on Computacional y campos relacionados}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{cv-overview}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{1960s: Reinado de MIT}
\begin{itemize}
  \item 1963: Tesis doctoral de Roberts en MIT: ``Machine Perception of Three-Dimensional Solids''
  \begin{itemize}
    \item ``Visi\'on Computacional'' se define en oposici\'on a ``reconocimiento de patrones'': la clave es interpretar im\'agenes como proyecciones de escenas en 3D, y no como patrones en 2D
  \end{itemize}
  \item 1966: ``MIT Summer Vision Project'' dirigido por Seymour Papert
  \item 1969: Mynsky y Papert, ``Perceptrons''
  \begin{itemize}
    \item Olazaran. ``A Sociological Study of the Official History of the Perceptrons Controversy.'' Social Studies of Science, 1996
  \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{center}
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{copy-demo}
  \vspace*{-.5cm}
\end{center}
\nomarkfootnote{\url{https://people.csail.mit.edu/bkph/phw_copy_demo.shtml}}
\end{frame}

\begin{frame}{1970s: Recuperaci\'on de informaci\'on a partir de im\'agenes}
\begin{columns}
\begin{column}{.6\linewidth}
\begin{itemize}
  \item Shape-from-X
  \begin{itemize}
    \item 1970: Sombras
    \item 1971: Contornos
    \item 1976: Texturas
    \item \phantom{1976:\,} Est\'ereo
  \end{itemize}
  \item 1971: Consistencia de color
  \item 1978: Im\'agenes intr\'insecas
  \item Im\'agenes de larga distancia
  \item Im\'agenes de tiempo variable
  \item 1975, 1977: Flujo \'optico, estructura a partir del movimiento
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{.5\linewidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{barrow}
\end{column}
\end{columns}
\nomarkfootnote{Barrow and Tenenbaum. ``Recovering Intrinsic Scene Characteristics from Images.'' Computer Vision Sys., 1978.}
\end{frame}

\begin{frame}{1970s: Representaci\'on y reconocimiento}
\begin{columns}
\begin{column}{.7\linewidth}
\begin{itemize}
\item Representaci\'on de formas 3D
\begin{itemize}
  \item 1971: Cilindros generalizados
\end{itemize}
\item 1973: Plantillas deformables
\item Sistemas de reconocimiento sint\'acticos y procedural
\begin{itemize}
  \item 1973: Rostros
  \item 1973, 1978: Escenas
  \item 1979: Objetos
\end{itemize}
\item 1976: Etiquetas relajadas
\item Reconocimiento de texturas
\item 1973: Reconocimiento de patrones
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{.3\linewidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{fischler}
\end{column}
\end{columns}
\nomarkfootnote{Fischler and Elschlager. ``The Representation and Matching of Pictorial Structures.'' IEEE Trans.\ Computers, 1973.}
\nomarkfootnote{ICPR empieza en 1973, TPAMI empieza en 1979}
\end{frame}

\begin{frame}{1980: Progreso!}
\begin{itemize}
  \item 1981: Flujo \'optico y seguimiento
  \item \phantom{1981:\,} Estructura a partir de movimiento
  \begin{itemize}
    \item RANSAC
    \item Matriiz esencial 
  \end{itemize}
  \item 1983: Pir\'amide de im\'agenes
  \item 1984: Modelos de campos aleatorios de Markov
  \item 1985: Visi\'on activa
  \item Detectores
  \begin{itemize}
    \item 1986: Detector de bordes de Canny
    \item 1987, 1988: Detector de bordes Harris-Förstner
  \end{itemize}
  \item 1987: Segmentaci\'on por minimizaci\'on de energ\'ia
  \item Progreso en Redes neuronales: neocognitron, back-propagation, procesamiento distribuido y paralelizado, redes para reconocimiento de d\'igitos
\end{itemize}
\nomarkfootnote{CVPR empieza en 1983, ICCV y IJCV empieza en 1987}
\end{frame}

\begin{frame}{1990: Progreso en geometr\'ia}
\begin{itemize}
  \item 1992: Matriz fundamental
  \item 1997: Algoritmo normalizado de 8 puntos
  \item \phantom{1997:\,} RANSAC para estimar la matriz fundamental
  \item 1999: Ajuste por paquetes
  \item Libro ``Multiple View Geometry in Computer Vision'' de Hartley y Zisserman
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{1990: El campo empieza a usar datos}
\begin{itemize}
  \item 1991: Modelos basados en la apariencia
  \item 1993: Flujo \'optico
  \item 1996: Indexaci\'on de im\'agenes basadas en puntos de inter\'es
  \item \phantom{1996:\,} Clasificadores y datos negativos
  \item 1998: Segmentaci\'on basada en corte de grafos
  \item \phantom{1998:\,} Modelos de constelaci\'on para categor\'ias de objetos
  \item \phantom{1998:\,} Rastreamento de formas complicadas
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{2000: Caracter\'isticas}
\begin{itemize}
  \item Locura de puntos de inter\'es
  \item ``Resoluci\'on'' de reconstrucci\'on 3D: SfM proyectiva, SfM sin restricciones, est\'ereo multi-vista
  \item Reconocimiento de objetos gen\'ericos
  \begin{itemize}
    \item Modelos de constelaci\'on: locura de modelos gr\'aficos
    \item Bolsa de caracter\'isticas
    \item Bases de datos: Caltech-101, PASCAL, ImageNet
  \end{itemize}
  \item Detecci\'on de objetos gen\'ericos
  \item Esfuerzos por reconocimiento de actividades
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{2010: Aprendizaje profundo}
\begin{itemize}
  \item 2012: AlexNet dej\'o al ganador de 2010 con menos de $9.6\%$ error top-1  y $11.2\%$ error top-5 
  \item 2014: (Re)invenci\'on de redes adversariales generadoras
  \item 2015: You Only Look Once fue introducido, otros detectores: FaceNet, ResNets
  \item 2016: AlphaGo vence al campe\'on de Go (no es de visi\'on pero un hito en redes neuronales)
  \item 2017: Introducci\'on de transformers (en NLP)
  \item 2018: Deepfakes
  \item 2019: Doble descenso profundo y la hip\'otesis del billete de loter\'ia
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Breve historia de Visi\'on Computacional}
\begin{picture}(0,0)
\put(200,-128){\includegraphics[width=4cm, interpolate]{robot}}
\put(0,0){%
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{itemize}
  \only<1>{%
  \item A\~nos iniciales: 1960s--1970s
  \begin{itemize}
  \item Dejamos atr\'as el mundo de bloques
  \item Problemas can\'onicos son definidos con soluciones iniciales
  \item Entendimiento de escenas es muy ambicioso
  \item Libro de Marr resume el progreso de esta etapa
  \end{itemize}}
  \only<2>{%
  \item Edad media: 1980s--1990s
  \begin{itemize}
  \item Fase de reconocimiento geom\'etrico
  \item Geometr\'ia de m\'ultiples vistas madura y es usable
  \item Se pierde el miedo a los pixeles, y se ``descubren'' los datos y clasificadores
  \end{itemize}}
  \only<3>{%
  \item Edad moderna: 2000s--2010s
  \begin{itemize}
  \item Caracter\'isticas locales resuelven la estructura por movimiento y reconocimiento de instancias
  \item Reconocimiento y detecci\'on gen\'erica como problemas centrales
  \item El campo es dirigido por datos
  \item Aprendizaje profundo redefine los problemas principales y sobrepasa a los predecesores
  \end{itemize}}
\end{itemize}
\end{minipage}
}
\nomarkfootnote{\url{https://what-if.xkcd.com/5/}}
\end{picture}
\end{frame}

\section{Image Classification}


\begin{frame}[standout]
  Reconocimiento visual
\end{frame}

\begin{frame}{Tareas de reconocimiento visual}
\includegraphics[width=\linewidth]{imagenet}
\vspace*{-10pt}
\nomarkfootnote{Russakovsky et al.  ``ImageNet Large Scale Visual Recognition Challenge.''  IJCV, 2015.}
\end{frame}

\begin{frame}{Estado del arte en ImageNet}
\includegraphics[width=\linewidth]{image-class}
\nomarkfootnote{SotA: Meta Pseudo Labels (CoAtNet-7) $90.88\%$}
\nomarkfootnote{\url{https://paperswithcode.com/sota/image-classification-on-imagenet}}
\end{frame}

\section{Object Detection}
\subsection{Object Detection}

\begin{frame}[standout]
  Detecci\'on de objetos
\end{frame}

\begin{frame}{Estado del arte de detecci\'on de objetos en Pascal VOC}
  \includegraphics[width=\linewidth]{object-detection}
  \nomarkfootnote{SotA: Cascade Eff-B7 NAS-FPN $89.3\%$}
  \nomarkfootnote{\url{https://paperswithcode.com/sota/object-detection-on-pascal-voc-2007}}
\end{frame}

\begin{frame}{Estado del arte de detecci\'on de objetos en COCO}
  \includegraphics[width=\linewidth]{object-detection-coco}
  \nomarkfootnote{SotA: SwinV2-G (HTC++) $63.1\%$}
  \nomarkfootnote{\url{https://paperswithcode.com/sota/object-detection-on-coco}}
\end{frame}

\subsection{YOLO}
\begin{frame}{You Only Look Once}
\includegraphics[width=\linewidth]{yolo}
\nomarkfootnote{Redmon et al.  ``You Only Look Once: Unified, Real-Time Object Detection.'' CVPR, 2016.}
\end{frame}

\begin{frame}{YOLO resultados}
\includegraphics[width=\linewidth]{yolo-res}
\end{frame}


\subsection{EfficientNet}

\begin{frame}{EfficientNet: escalar}
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{efficientnet}
\nomarkfootnote{Tan and Le.  ``EfficientNet: Rethinking Model Scaling for Convolutional Neural Networks.'' ICML, 2019.}
\end{frame}

\begin{frame}{B\'usqueda del modelo}
  \begin{align*}
    \max_{d, w, r} \qquad& \text{Accuracy} \left( \mathcal{N} \left(d, w, r \right) \right) \\
    \text{s.t.} \qquad& \mathcal{N} \left(d, w, r\right) = \compose_{i=1}^{s} f_{i}^{d \cdot L_i} \left( X_{r  H_i \times r  W_i \times w  C_i} \right)\\
    & \text{Memory}\left( \mathcal{N}\right) \leq \text{Target Memory} \\
    & \text{FLOPS}\left( \mathcal{N}\right) \leq \text{Target FLOPS}
  \end{align*}
  \begin{itemize}
    \item Factores para buscar en profundidad~$d$, ancho~$w$, y resoluci\'on~$r$
    \item La red~$\mathcal{N}$ esta definida como la composici\'on de capas $f_i^{L_i}$ donde la capa se repite $L_i$ veces
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Semantic Segmentation}
\subsection{Semantic Segmentation}

\begin{frame}[standout]
  Segmentaci\'on sem\'antica
\end{frame}

\begin{frame}{Segmentaci\'on sem\'antica}
  \includegraphics[width=\linewidth]{stuttgart03}
  \nomarkfootnote{\url{https://www.cityscapes-dataset.com/examples/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Estado del arte en segmentaci\'on sem\'antica en Cityscapes}
  \includegraphics[width=\linewidth]{semantic-segmentation}
  \nomarkfootnote{SotA: HRNetV2+OCR+ $84.5\%$}
  \nomarkfootnote{\url{https://paperswithcode.com/sota/semantic-segmentation-on-cityscapes}}
\end{frame}

\subsection{High Resolution Representations}

\begin{frame}{Representaciones en alta resoluci\'on}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{hrnetv2p}
  \nomarkfootnote{Sun et al.  ``High-Resolution Representations for Labeling Pixels and Regions.'' \arxiv{1904.04514}, 2019.\newline Wang et al.  ``Deep High-Resolution Representation Learning for Visual Recognition.'' IEEE PAMI, 2020.}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados de representaciones en alta resoluci\'on}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{highres-res}
  \nomarkfootnote{Wang et al.  ``Deep High-Resolution Representation Learning for Visual Recognition.'' IEEE PAMI, 2020.}
\end{frame}

\section{Generative Networks}
\subsection{Generative Networks}

\begin{frame}[standout]
  Modelos generadores
\end{frame}

\begin{frame}{GAN que crecen}
\begin{center}
\includegraphics[width=\linewidth]{prog-gan}
\end{center}
\nomarkfootnote{Karras et al. ``Progressive Growing of GANs for Improved Quality, Stability, and Variation.'' ICLR, 2018.}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados en Celeb A}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{growgan-celeb}
  \nomarkfootnote{Karras et al. ``Progressive Growing of GANs for Improved Quality, Stability, and Variation.'' ICLR, 2018.}
\end{frame}

\begin{frame}{Las im\'agenes contin\'uan mejorando en resoluci\'on}{Celeb A}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{nvae-celeba}
  \nomarkfootnote{Vahdat and Kautz. ``NVAE: A Deep Hierarchical Variational Autoencoder.'' NeurIPS, 2020.}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados en FFHQ}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{nvae-ffhq}
  \nomarkfootnote{Vahdat and Kautz. ``NVAE: A Deep Hierarchical Variational Autoencoder.'' NeurIPS, 2020.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{GTA to CityScapes}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\renewcommand{\arraystretch}{0.5}
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{@{}P{7.5cm}@{}P{3cm}@{}P{7.5cm}@{}}
  \footnotesize Rendered images from GTA V  & & \footnotesize Enhanced to mimic Cityscapes\\
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/gta/17328.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[BurntOrange,thick] (0.445, 0.35) rectangle (0.645, 0.59);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{3cm}
    \includegraphics[width=3cm,trim={15cm 7.5cm 12cm 6.41cm},clip,cfbox=BurntOrange 0.5mm -0.5mm]{comparison/gta/17328.jpg}
    \includegraphics[width=3cm,trim={15cm 7.5cm 12cm 6.41cm},clip,cfbox=Cerulean 0.5mm -0.5mm]{comparison/ours/17328.jpg}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/ours/17328.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[Cerulean,thick] (0.445, 0.35) rectangle (0.645, 0.59);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}\\
  %
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/gta/01321.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[BurntOrange,thick] (0.415, 0.05) rectangle (0.615, 0.29);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{3cm}
    \includegraphics[width=3cm,trim={14cm 13cm 13cm 0.91cm},clip,cfbox=BurntOrange 0.5mm -0.5mm]{comparison/gta/01321.jpg}
    \includegraphics[width=3cm,trim={14cm 13cm 13cm 0.91cm},clip,cfbox=Cerulean 0.5mm -0.5mm]{comparison/ours/01321.jpg}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/ours/01321.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[Cerulean,thick] (0.415, 0.05) rectangle (0.615, 0.29);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}\\
  %
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/gta/17651.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[BurntOrange,thick] (0.682, 0.68) rectangle (0.882, 0.92);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{3cm}
    \includegraphics[width=3cm,trim={23cm 1.5cm 4cm 12.41cm},clip,cfbox=BurntOrange 0.5mm -0.5mm]{comparison/gta/17651.jpg}
    \includegraphics[width=3cm,trim={23cm 1.5cm 4cm 12.41cm},clip,cfbox=Cerulean 0.5mm -0.5mm]{comparison/ours/17651.jpg}
  \end{minipage}
  \vspace{0.1mm}
  &
  \begin{minipage}{7.5cm}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=north west,inner sep=0] (image) at (0,0) {\includegraphics[width=7.5cm]{comparison/ours/17651.jpg}};
      \begin{scope}[x={(image.north east)},y={(image.south west)}]
        \draw[Cerulean,thick] (0.682, 0.68) rectangle (0.882, 0.92);
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}\\
\end{tabular}}
\nomarkfootnote{Richter, AlHaija, and Koltun. ``Enhancing Photorealism Enhancement.'' \arxiv{2105.04619}, 2021.}
\end{frame}

\section{Conclusions}
\subsection{Conclusions}

\begin{frame}[standout]
  Concluyendo \dots
\end{frame}

\begin{frame}{DL hoy}
\begin{itemize}
\item Aprendizaje profundo es la herramienta de facto para resolver problemas en CV
\item Falta de datos detienen el avance en varios problemas
\item Trabajar con im\'agenes en alta resoluci\'on es un desaf\'io
\item Secuencias de im\'agenes son un problema
\item Las ideas antiguas est\'an volviendo bajo un lente de optimizaci\'on punta-a-punta
\item Esta fue una vista \alert{superficial}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Conversemos}
  \begin{columns}
  \begin{column}{0.5\linewidth}
  \centering
  
  \includegraphics[width=.7\linewidth]{tasks}
  \end{column}
  \begin{column}{0.5\linewidth}
  \textcolor{mLightBrown}{\fa{fas-paper-plane}}~\texttt{adin@ic.unicamp.br}
  
  \textcolor{mLightBrown}{\fa{fas-globe}}~\url{ic.unicamp.br/~adin}
  
  \textcolor{mLightBrown}{\fa{fab-twitter}}~\texttt{@adn\_twitts}
  \end{column}
  \end{columns}
  \nomarkfootnote{\url{http://xkcd.com/1425/}}
\end{frame}

\end{document}
